%@Titre:Polynésie Sep 2023
\begin{minipage}{7.4cm}
\begin{enumerate}
\item On considère le programme A défini par le schéma ci-contre :\index{Programme de calcul}
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que le résultat est $60$ si le nombre
choisi au départ est $-8$.
		\item On appelle $x$ le nombre de départ et on admet que le résultat obtenu avec le programme de calcul est donné par l'expression : 

$(x + 3)(x - 4)$.

Résoudre $(x + 3)(x - 4) = 0$.

En déduire quels nombres de départ il faut choisir pour obtenir 0 comme résultat.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{7.5cm}
\psset{unit=1cm,arrowsize=2pt 3}
\begin{pspicture}(-3.8,0)(3.8,7.4)
%\psgrid
\psframe(-0.9,5.4)(0.9,6.2)\psframe(-0.9,0)(0.9,0.8)
\psframe(-3.8,3.1)(-2,3.9)\psframe(3.8,3.1)(2,3.9)
\rput(-2.3,4.8){Ajouter 3}\rput(2.7,4.8){Soustraire 4}
\rput(0,7.1){Choisir un nombre}
\rput(0,2.7){Multiplier les deux}\rput(0,2.2){résultats}
\psline{->}(0,6.9)(0,6.2)\psline{->}(0,5.4)(-2.9,3.9)\psline{->}(0,5.4)(2.9,3.9)
\psline(-2.9,3.1)(0,1.4)\psline(2.9,3.1)(0,1.4)
\psline{->}(0,1.4)(0,0.8)
\end{pspicture}
\end{minipage}

\begin{enumerate}[resume]
\item On rappelle que $x$ désigne le nombre de départ du programme de calcul et que le résultat obtenu avec le programme de calcul est donné par l'expression : $(x + 3)(x - 4)$.

On appelle $f$ la fonction qui, à $x$, associe le résultat du programme de calcul.

La représentation graphique $\mathcal{C}_f$ de la fonction $f$ est donnée en ANNEXE.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que $f(x) = x^2 - x - 12$.
		\item Calculer$f\left(\dfrac12\right)$.
		\item Déterminer graphiquement les antécédents de $- 6$ par la fonction $f$.\index{Lecture graphique}

On pourra éventuellement laisser les traits de construction sur \textbf{l'ANNEXE à rendre avec la copie}.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{minipage}{10cm}
\begin{enumerate}[resume]
\item On considère la fonction $g$ définie par $g(x) = 3x - 7$.\index{Fonction affine}

On a utilisé un tableur pour réaliser un tableau de valeurs de cette fonction.\index{Tableur}
	\begin{enumerate}
		\item Quelle formule a-t-on écrite dans la cellule B2 avant de l'étirer vers le bas?
		\item Tracer la représentation graphique de la fonction $g$ dans le repère en \textbf{ANNEXE à rendre avec la copie}.
		\item Déterminer graphiquement les nombres qui ont la même image par les fonctions $f$ et $g$. On pourra laisser apparents les traits de construction sur \textbf{l'ANNEXE à rendre avec la copie.}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{4cm}
\begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
	&A		&B\\ \hline
1	&$x$	&$g(x)$\\ \hline
2	&$-5$ 	&$-22$\\ \hline
3	&$-4$	&$-19$\\ \hline
4	&$-3$	&$- 16$\\ \hline
5	&$-2$	&$-13$\\ \hline
6	&$-1$	&$-10$\\ \hline
7	&0		&$-7$\\ \hline
8	&1		&$-4$\\ \hline
9	&2		&$-1$\\ \hline
10	&3 		&2\\ \hline
11	&4 		&5\\ \hline
12	&5		&8\\ \hline
13	&6 		&11\\ \hline
\end{tabular}
\end{minipage}